\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[paperwidth=323pt, paperheight=480pt, margin=5pt]{geometry}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,latexsym} 
\pagenumbering{gobble}

\newtheorem{theorem}{Теорема}

\def\mb{\mathbb}
\def\mf{\mathbf}

\begin{document}

\textbf{Следствие неравенства Гельдера -- неравенство Юнга-Минковского}
\begin{theorem}
	Пусть $X \in \mb{R}^n, \; Y \in \mb{R}^l$ - измеримые по Лебегу множества. $\varphi: \; X \times Y \to \mb{R}$ - измеримо по Лебегу.
	$\Psi(x) = \int\limits_{Y} |\varphi(x, y)| dy  \in L_p(X)$.
	Тогда $\|\Psi\|_{L_p(X)} \leq \int\limits_Y \| \varphi(x, y) \|_{L_p(X)} dy $, а так же 
	$ \| \int\limits_Y \varphi(x, y)dy \|_{L_p(X)} \leq \int\limits_Y \|\varphi(x, y) \|_{L_p(X)} $
\end{theorem}

\begin{proof}
	\underline{Наблюдение:} 
	 
	Пусть $f \geq 0,  \; f \in L_p(X), \; \| f \| > 0$. Найдем $g \geq 0, \; g \in L_q(X), \; \| g \| = 1$ такую, что
	$\int\limits_X f(x)g(x)dx = \|f\|_{L_p(X)}$
	
	Будем искать $g$ в виде $\alpha \cdot f ^{p/q}, \; \alpha > 0$. 
	
	$ \|g\|_{L_q(X)} = \alpha \cdot \left( \int\limits_X f^p dx \right)^{1/q} = 1 \; \Rightarrow \; 
	\alpha = \cfrac{1}{ \left( \int\limits_X f^p dx \right)^{1/q} } = \cfrac{1}{\| f \|_{L_p(X)}^{p/q}}$
	
	$0 \leq g(x) = \cfrac{f^{p/q}(x)}{\| f \|_p^{p/q}} \; \Rightarrow \; \|g\|_q = 1$
	
	$\int\limits_X fgdx = \cfrac{1}{\|f\|_p^{1/q}} \cdot \int_X f^{1+p/q} dx = \begin{vmatrix} 1/p + 1/q = 1 \\ 1 + p/q = p \end{vmatrix} = \|f\|_p$
	
	\underline{Доказательство основного утверждения:}
	
	$\| \Psi \|_p = \int\limits_X \Psi g dx = \int\limits_X dx g(x)\int\limits_Y dy |\varphi(x, y)| = \\ 
	\begin{vmatrix} g = \cfrac{\Psi^{p/q}}{\|\Psi\|_p^{p/q}} \in L_q(X) \\ \text{Применяя теоему Фубини} \end{vmatrix} = 
	\int\limits_Y dy \int\limits_X dx g(x) |\varphi(x, y)| \leq \\ 
	\begin{vmatrix} \text{По неравенству Гельдера} \end{vmatrix} \leq 
		\| g \|_q \cdot \| \varphi(x, y) \|_{L_p(X)}$
\end{proof}

\textbf{Критерий вполне ограниченности для больших Лебеговых пространств}
\begin{theorem}
	Для того, чтобы $S \subseteq L_p(\mb{R}^n)$ было вполне ограничено, необходимо и достаточно, чтобы
	\begin{enumerate}
		\item
			$S$ - органичено ($\exists M: \; \forall f \in S \; \| f \|_p \leq M$)
		\item 
			$\forall \varepsilon > 0 \; \exists R =R(\varepsilon) >0: \; \forall f \in S  
			\left( \int\limits_{|x| > R} f^p \right)^{1/p} < \varepsilon $
		\item
			$\forall \varepsilon > 0 \; \exists \delta=\delta(\varepsilon) > 0: \; \forall f \in S \; 
			\forall |y|<\delta \|f(x + y) - f(x)\|_{p} < \varepsilon$
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{proof}
	$\forall \varepsilon > 0$ укажем $r = R + 2\delta$, $\Lambda_{D, L} = 
	\{ g \in C(\mb{R}^n) | \sup|g| < M, |g(x_1) - g(x_2)| \leq L|x_1 - x_2| \forall x_1, x_2 \in \mb{R}  \}$ такие, что 
	$\forall f \in S \; \exists g \in \Lambda_{D, L}: \; \int\limits_{|x| < r} (f \cdot g)^p dx \leq \varepsilon^p $

	Так как $\Lambda_{D, L}$ является вполне ограниченным множеством согласно теореме Арцелла-Асколли, то в нем можно 
	построить конечную $\cfrac{\varepsilon}{\sqrt[p]{\mu(B_r(0))}}$-сеть $g_1, \ldots, g_N$. 
	И пусть $f_k = g_k \cdot I_{[|x| <= r]}$ 

	$\forall f \in S \; \exists g \in \Lambda: \; \| f - g\|_{L_p(B_r(0))} \leq \varepsilon$

	$\forall f \in S \; \exists 1 \leq k \leq N: \;  \|f -f_k \|_{L_p(B_r(0))} \leq \| f - g \pm 
	g_k \|_{L_p(B_r(0)} \leq 3\varepsilon$

	Строим ту же $\eta$, что и в доказательстве данной теоремы для пространства $L_1$. $\forall f \in S$ определим $g = 
	\eta^*(\chi_{|x|<r(x)f(x)}) = \int\limits_{|z|<r} \eta(x-z)f(z)dz$

	$L \geq c \int\limits_{|x|<r}|f(z)|dz \leq \sqrt[q](\mu(B_r(0))) \| f \|_p \leq M \; \Rightarrow \; L = CM \sqrt[q]{\mu(B_r(0))}$

	$\left( \int\limits_{|x| < r} |f(z)-g(z)|^pdp  \right)^{1/p} \leq 2 \varepsilon$ по неравенству Юнга-Мнковского
\end{proof}

\end{document}
